---
title: "win10 uwp 显示SVG"
author: lindexi
date: 2018-2-13 17:23:3 +0800
CreateTime: 2018-2-13 17:23:3 +0800
categories: Win10 UWP
---

本文说如何显示SVG

<!--more-->



<div id="toc"></div>

本来在我一个白天晚上按钮，使用图片，图片不清晰
![这里写图片描述](http://img.blog.csdn.net/20160729180053912)

这些图片在[http://www.zcool.com.cn/](http://www.zcool.com.cn/)下载，不知道是不是不能直接用

我们需要一个看起来不会模糊的图，一般都是选矢量图。因为矢量图格式很多，但是比较容易找到的图很少，所以我们就使用svg，其实png也是，但是他播放模糊。lindexi

```xml
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Generator: Adobe Illustrator 16.0.0, SVG Export Plug-In . SVG Version: 6.00 Build 0)  -->
<!DOCTYPE svg PUBLIC "-//W3C//DTD SVG 1.1//EN" "http://www.w3.org/Graphics/SVG/1.1/DTD/svg11.dtd">
<svg version="1.1" id="Layer_1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" x="0px" y="0px"
	 width="64px" height="64px" viewBox="0 0 64 64" enable-background="new 0 0 64 64" xml:space="preserve">
<g>
	<circle fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" cx="32" cy="32" r="16"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="32" y1="10" x2="32" y2="0"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="32" y1="64" x2="32" y2="54"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="54" y1="32" x2="64" y2="32"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="0" y1="32" x2="10" y2="32"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="48" y1="16" x2="53" y2="11"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="11" y1="53" x2="16" y2="48"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="48" y1="48" x2="53" y2="53"/>
	<line fill="none" stroke="#000000" stroke-width="2" stroke-miterlimit="10" x1="11" y1="11" x2="16" y2="16"/>
</g>
</svg>

```

我们开始使用Image，但是没有显示

于是网上有一个库Mntone.SvgForXaml，[https://github.com/mntone/SvgForXaml](https://github.com/mntone/SvgForXaml)，我们用Nuget

![这里写图片描述](http://img.blog.csdn.net/20160729185702468)

安装Mntone.SvgForXaml，安装win2d 1.11.0

我们上面那个代码就是svg，我们使用ViewModel绑定，绑定内容是`SvgDocument`

自然我们需要写一个字符串去转换

```csharp
        private void Svgimage()
        {
            string str = @"<?xml version=""1.0"" encoding=""utf-8""?>
<!-- Generator: Adobe Illustrator 16.0.0, SVG Export Plug-In . SVG Version: 6.00 Build 0)  -->
<!DOCTYPE svg PUBLIC ""-//W3C//DTD SVG 1.1//EN"" ""http://www.w3.org/Graphics/SVG/1.1/DTD/svg11.dtd"">
<svg version=""1.1"" id=""Layer_1"" xmlns=""http://www.w3.org/2000/svg"" xmlns:xlink=""http://www.w3.org/1999/xlink"" x=""0px"" y=""0px""
	 width=""64px"" height=""64px"" viewBox=""0 0 64 64"" enable-background=""new 0 0 64 64"" xml:space=""preserve"">
<g>
	<circle fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" cx=""32"" cy=""32"" r=""16""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""32"" y1=""10"" x2=""32"" y2=""0""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""32"" y1=""64"" x2=""32"" y2=""54""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""54"" y1=""32"" x2=""64"" y2=""32""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""0"" y1=""32"" x2=""10"" y2=""32""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""48"" y1=""16"" x2=""53"" y2=""11""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""11"" y1=""53"" x2=""16"" y2=""48""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""48"" y1=""48"" x2=""53"" y2=""53""/>
	<line fill=""none"" stroke=""#000000"" stroke-width=""2"" stroke-miterlimit=""10"" x1=""11"" y1=""11"" x2=""16"" y2=""16""/>
</g>
</svg>
";
            Svg=SvgDocument.Parse(str);
          
        }
```

然后我们在我们的界面

先使用命名`Mntone.SvgForXaml.UI.Xaml`

```csharp
xmlns:svg="using:Mntone.SvgForXaml.UI.Xaml"
```

然后绑定

```xml
        <Grid>
            <svg:SvgImage x:Name="Svg" Content="{x:Bind View.Svg,Mode=OneWay}"></svg:SvgImage>
        </Grid>
```

当然我们也可以放在我们的解决方案，假如我们的图片 Assets/weather_sun.svg

那么我们可以给我们的svgImage一个`x:Name="Svg"`

```csharp
file = await StorageFile.GetFileFromApplicationUriAsync(new Uri("ms-appx:///Assets/weather_sun.svg"));

await Svg.LoadFileAsync(file);
```

原文：因为他会占用内存，我们需要手动把它释放

我们写在我们页面关掉，其实这个并不是关掉，只是我们的页面不显示

```csharp
protected override void OnNavigatingFrom(NavigatingCancelEventArgs e)  
{
    Svg.SafeUnload();
}
```



我们可以简单把svg转换为我们之前的图片，JPG，png

先让用户选择保存的文件，然后选择.jpg或.png

```csharp
var picker = new FileSavePicker();
			picker.SuggestedStartLocation = PickerLocationId.PicturesLibrary;
			picker.DefaultFileExtension = ".png";
			picker.FileTypeChoices.Add(new KeyValuePair<string, IList<string>>("Bitmap image", new[] { ".bmp" }.ToList()));
			picker.FileTypeChoices.Add(new KeyValuePair<string, IList<string>>("Png image", new[] { ".png" }.ToList()));
			picker.FileTypeChoices.Add(new KeyValuePair<string, IList<string>>("Jpeg image", new[] { ".jpg", ".jpe", ".jpeg" }.ToList()));
			picker.FileTypeChoices.Add(new KeyValuePair<string, IList<string>>("Gif image", new[] { ".gif" }.ToList()));

```

`SvgImageRendererFileFormat format;`可以`SvgImageRendererFileFormat.Bitmap`或者什么自己选

```csharp
await SvgImageRenderer.RendererImageAsync(file, new SvgImageRendererSettings()  
{
    Document = content,
    Format = format,
    Scaling = 0.1f,
    Quality = 0.95f
});
```

![这里写图片描述](http://img.blog.csdn.net/20160731160141698)

在最新版本，ms支持svg，参见：[https://docs.microsoft.com/en-us/uwp/api/windows.ui.xaml.media.imaging.svgimagesource](https://docs.microsoft.com/en-us/uwp/api/windows.ui.xaml.media.imaging.svgimagesource )

所以在一个 Image控件加入源就好，不需要去做其他的代码。

参见：[http://igrali.com/2015/12/24/how-to-render-svg-in-xaml-windows-10-uwp/](http://igrali.com/2015/12/24/how-to-render-svg-in-xaml-windows-10-uwp/ )

代码：[https://github.com/lindexi/UWP/tree/master/uwp/src/ScalableVectorGraphic](https://github.com/lindexi/UWP/tree/master/uwp/src/ScalableVectorGraphic )

## win2d 使用 svg

现在 win2d 支持 svg 1.1 ，直接在 win2d 使用svg请看下面代码

首先是加载图片，例如 xx.svg


```csharp
var file = await StorageFile.GetFileFromApplicationUriAsync(new Uri("ms-appx:///Assets/xx.svg"));
```

然后开始创建 CanvasSvgDocument ，这个类可以用来显示 svg ，但是他有静态方法创建

```csharp
using (var stream = await file.OpenReadAsync())
{
    svgDocument = await CanvasSvgDocument.LoadAsync(sender, stream);
}
```

然后可以显示处理或者修改svg图片，下面的代码写在 Draw 函数。如果不知道这个函数是哪个，请看我的[博客](https://lindexi.github.io/lindexi/post/win10-uwp-win2d.html)

```csharp
args.DrawingSession.DrawSvg(svgDocument, sender.Size);
```

修改他可以使用 SetColorAttribute 等进行修改，请看 [Win2D 1.21.0 – SVG, improved HDR support, and bugfixes – Win2D Team Blog](https://blogs.msdn.microsoft.com/win2d/2017/06/26/win2d-1-21-0-svg-improved-hdr-support-and-bugfixes/#comment-5565 )

```csharp
var t = svgDocument.FindElementById("right_eye");
t.SetColorAttribute("fill", Colors.Red);
```


